一人一本唔睇會後悔嘅書

Guns, Germs, and Steel

中文書英文書數學書

一本呀ching

咁我揀教科書

九龍十大食府

最後一分鐘

Thinking fast and slow

Tuesdays with Morrie

李居明狗年生肖運程

Norwegian Wood

Cloud Atlas

a

鹹書

, 睇完都佩服自己睇完哂成本書

辭海

Hong sir通識濃縮精華

um我比較中意睇呢類型嘅書

Wealth of nations

《史記》

龍虎豹好睇

睇緊 真係好正

呢排想睇:
The critiques of pure reason
人的條件
有無巴打睇過?

對不起／告白（書&電影）

中文翻譯得好差

林場必備

Marva Collins' way
教識咗我咩係教育

酒徒

九龍十隻白虎

動物農莊 1984

太厚

Capital

源場

呢本正 不過我係睇話劇先

好書
天路歷程/The Pilgrim's Progress
西塞羅既論義務

呢本真係好鬼正

睇英文版, 當學英文

The Girl with the Dragon Tattoo

比你講左

利申 英文差 睇中文版

留名

[朋友 ] how to win friends and influence people

好毒。

嘛嘛，但都有啟發

九把刀—異夢

最後14堂星期二的課 或者叫 Tuesdays with Morrie

聖經

人性遊戲

Which book of the Bible?

狼圖騰
圍城
炸裂誌
都好好睇

George Orwell 1984

Hobbits
Lord of the rings
The silmarillion

時光守護者 The Time Keeper

近排睇左 好似捉到啲野 但又冇乜特別大感覺

同我口味幾似...
推介埋 四書-閻連科
東北往事
血色童話
對不起
有川浩所有書

Mk作家

哲道行者

你永遠叫不醒一個裝睡的人

入嚟都係想講1984
算有人講咗
如果要講多本，我諗會係箴言

竟然咁耐都未有人講《紅樓夢》

詩經

Player online

Coco

《我想活得像個人》
睇埋佢套記錄片仲正

《十宗罪》全套都好好睇

what is the right thing to do or Animal Farm

狼圖騰

對不起，垃圾，不了

鄺俊宇散文集

話劇我係睇king sir

認真 讀書的藝術 林語堂
睇完先知咩叫讀書

聖經

作得幾好，當小説睇

how to read a book

共產黨宣言
資本論

Animal Farm

Hard Truths to Keep Singapore Going

被討厭的勇氣

林語堂簡直係知音 本書真係講中曬心聲

人間失格

人性的弱點

入嚟就係想講呢本

商君書

如何閱讀一本書
原本係本好書
但中文真係譯撚到
淨係睇個標題都知係google translate式譯啦
頂唔順冇睇落去

見頭3版都無佢

李天命的思考藝術

生命中不能承受之輕

牛津字典

symposium

與神對話 系列

我細細個就睇架喇

人性的弱點中作者某Ｄ提出既交際方法
好似有Ｄ過時既感覺

人格進化

ＨＯＷ ＴＯ ＲＥＡＤ Ａ ＢＯＯＫ

整個系列差唔多２本字典咁厚
巴打真係睇哂？

《源場》
Ｅ本書竟然有人講

雖然有Ｄ資料係未經證實
依邏輯而言，可信性幾高

巴打有冇睇開吸引力法則

呢本

偽科學撚

Mein Kampf

Quantum field theory by Peskin & Schroder

係Mk，但d伏筆好撚正

有咩心靈勵志推薦 被討厭的勇氣都唔錯

你覺得有邏輯係因為你冇邏輯

小王子

9星期 5**系列

百年孤寂

我真係想問下你有無讀過書

一開始作嗰嗰啲都ok，但越寫越on9，作家又on9，寫啲野出嚟又on9，睇咗少少都尷尬到我起哂雞皮

1984

The theory of justice

中學個陣帶我地睇的佬

Q版特工

Justice: What's the Right Thing to Do?

睇左動晝都覺得好正，遲啲睇書

可惜文筆好撚差
係佢令我明白咩叫 中二

同感

龍虎豹好睇 好睇 但係賣得好貴~

地圖王每年都無買

經濟解釋

真心咩
對不起啲劇情好老梗

Adventures of Huckleberry Fin

閱微草堂筆記

Quiet

被討厭的勇氣

我冇睇曬 睇左頭個部分 但部分觀點幾有趣而我好讚成 例如其實每個人都有能力去選擇改變 只係我地活在過去當中唔敢走出去

識野 但作者身體不適 短期內唔會出喇

查拉圖斯特拉如是說

來自新世界

Lord of flies

愛你若只如初見

加埋Brave New World

擺渡人

好睇但三大本好撚厚

自己當牀頭書臨瞓睇幾個故仔, 應該可以睇幾年

最近翻睇Monster

生命中不能承受之輕諗住再睇多次

新假期

藍血人 回歸悲劇

好睇 實在係好經濟 圖片美麗 顏色美麗 立體咁濟

我中學miss 有份寫數學果本，但我上足佢兩年都無5**

認真，真係好野黎，次次有人問，我都係答呢本，但下下都比人當我玩野

我畢業論文就係做《百年孤寂》

有冇人從來唔睇書

買左未睇

識貨巴打
我睇完諗起我個好熟既老師
第日返左去搵佢

真心推介，一定要睇 《活著》

畀人講晒

強烈推介

睇撚左3次+電影

爆笑王

Playboy

西方哲學史-羅素
人生哲思錄-周國平
Mindset- carol dweck
Daring greatly -Brene brown
Zoo- 乙一

不去會死
自私的基因

24個比利

多情劍客無情劍

道德經

成本中文睇完都唔知up 緊乜 搵日睇返英文先

東野圭吾嘅解憂雜貨店好好睇

邊個寫?

書嘅結局比電影更絕望

無城有愛

The Way of King
Words of Radiance

The Book Thief
中學第一次會睇到喊既書
宜家FYP都做緊呢本

兩個作者，一個生前係芝加哥大學 唯一一個無讀過law 既法學院教授
另一個係一個天才，上過電視游戲節目，但最後自認同電視台合謀出貓

呢本書，初版係1940年，1972年再版既時候第二個作者先加入。

睇左一次，垃圾嘅我好撚心痛

The fault in our stars

大仲馬

老鼠記者

覺得中上但唔係話經典級數

里斯本夜車 彷徨少年時

自從睇左呢本書之後 鍾意左睇有關華人setting既小說 例如開始搵白先勇etc..
同埋個人既心靈脆弱左，對於文字既力量／對感人既事都易有淚光etc...
（好似係叫感性左

斷捨離

龍虎豹

我覺得全套係厚過兩本字典添
我未睇晒，不過睇左一半多D啦（四五本到）
好多內容都係重覆又重覆，雖然再睇都仲係好有啟發性

當中我最推薦係《與神對話一》 翻睇又翻睇

黃歷

我記得我係中學睇 第一次睇覺得好難睇 隔咗幾個月再睇 真係好震撼 睇完諗咗好多 到宜家都好鍾意呢本書

PS4使用說明書

活著真係好撚sad :

Politics as a vocation (唔係書)

When Breath Becomes Air...

老人與海？

最近睇緊《列車上的女孩》都幾好睇

All the bright places

好值得睇

屌呢本真心正

窮爸爸 富爸爸
改變人生嘅開始

上面個兩套都好睇

睇過英文版列車上的女孩，個故事setting我覺得好無聊 睇完覺得自己嘥咗啲時間

宮本武藏的末世傳人

對倒—劉以鬯

Tuesdays with morrie

有本英文版，但的唔起心肝去睇哂佢

梗係香港史啦

我就睇中文版，可能最近幾本都係偏文學
偶爾放鬆睇返一兩本呢類型嘅書所以覺得唔錯

人間失格
被人討厭的松子的一生
13 reasons why (最近出左電視劇）好好睇

其實除左圖書館
仲有無邊度可以借書黎睇?
有d書圖書館無

異鄉人 變形記

係咪小學成日睇果本？

Mitch Albom啲書

鄭梓靈 我們不要說再見
Mitch Albom The First Phone Call from Heaven

我的奮鬥呢本書一定要睇

係咪harvard出個個？
之前係youtube睇過頭幾集個啲lecture 好好睇

Same

中學中文都揀左呢本做sba
日日搭車返學臨瞓上堂都睇 一個禮拜睇哂

My Struggle 聽hist miss講過下
巴打睇哂？

孽子

Brett巴
得閒講多啲你推薦既英文書pleaseeee

異夢 同 精準的失控 都睇到我起哂雞皮同mind blown
如果 精準的失控 冇咗個肥仔bug應該係九把刀最top嘅小說

入黎都係想講樓主個本

一本書解釋點解西方國家發展得咁好
點解亞洲咁廢

yes, 好值得睇嘅一本書，睇果陣記得加返啲批判性思考，因為本書都有啲煽動種族仇恨嘅內容

Real and Complex Analysis by Rudin

教科書

嘩巴打你咁都記得我

睇過一部份, 悶得滯冇睇落去

mitch albom 真心正
tuesday with morrie
for one more time
the first phone call from heaven
本本都好有味道

海賊王

Hunger Games

恐懼炸彈~那夜凌晨紅van

第一本接觸佢嘅係The Five People You Meet In Heaven 嗰陣睇覺得佢人生態度唔錯
第二本係睇For One More Day 睇到想喊
之後就開始留意佢同睇佢其他書

貝剛毅 思方導航

對你啲英文post好有興趣架 但係我考dse冇乜時間追 都係搭車先睇下 考完睇返

最鐘意The first phone call from heaven 我第3本睇佢既書
個氣氛好舒服 好鐘意
可能睇for one more time and the five people you meet in heaven個陣太細個冇專心睇個感覺冇捉得好緊

第七天

反而我冇睇過the first phone call

DSE加油

睇緊 Kant
一開頭好難入口
不過習慣左其實寫得幾好跟
Hannah Arendt 我遲下都想睇

破事兒 做節

I am a wonderful programmer

Yes!

Lm睇書

for one more day 同tuesday with morrie睇到喊咗成粒鐘 不過好耐之前lu

DNA The Secret Of Life

青春事件薄

衛斯理
呢本我都好鐘意呀

含

買咗未睇

毛語錄

D系列

聽風的歌

都係想講呢本
個讀後感last好耐

之前睇動物農莊
睇完對我幾大衝擊 有好多感受 即刻寫低左比自己review返
雖然係舊書 但就講出呢個世界既殘酷真相
有part睇到好唔開心

余華 活著

東野圭吾

無睇未即刻睇囉 後咩悔 唔係好明個邏輯

竟然冇人提《惡之花》

書蟲的少年時代
果個年代既呢本書令我鍾意左睇書

毛語錄同上面兩本差好遠

可否講下有咩感想

中學個時睇好深刻！講起想煲番
依家睇緊1984

Delay Wong
佢套d系列我買曬台版港版珍藏版
之前去佢解釋D04個talk先知套書暗諷咁多野

幾年前睇完都好大衝擊，前果排見商務有即刻買

人性的弱點
想社交好一定要睇
舊版好睇啲
利申:從孤獨精變廣結天下

唔睇真係唔知點開始投資

基本上全部書都無睇過但我唔覺得會後悔,

但係唔睇 通勝 我就知會有好多人後悔

有冇人同你講過當你要推翻一樣野,首先要了解清楚果樣野
科學撚表示，科學解釋唔到就等於唔存在架喇
你解唔解釋到點解自己生於香港，生於廿十一世紀
E個世界係一個實體定係一個真實既夢
點解於130億年前會有一個big bang發生

讀物理系真係讀到你一成不變，唔怪得你個名括號內寫住＂揸兜＂
又係既物理系係最易被將來人工智能取代既行業，因為背公式就得

吸引力法則都可以用科學解釋架，睇多Ｄ書啦，科學撚

近排去書局成日都睇到e本書
紅色封書好搶眼
同埋出左第2輯
仲上左銷量榜

睇左，但我後悔

之前唔知邊度睇話本野呃人

A brief history of time

群書治要

認真睇吓佛學書的確可以改善自己
無論你信唔信都好 對做人 改臭脾氣好有幫助
我係過來人

另外 睇佛學經論一啲都唔悶唔老土
例如台灣有位天文學者呂應鐘
著書用ufo眼光試解原始經典同心經 無論真假與否 相當有趣

見到咁多人講Tuesday with Morrie
即刻買左本翻睇咗次
人大咗越黎越眼淺

字裡行間已經睇得出你完全唔知咩叫科學
一諗起呢個世上咁多你呢種對科學冇概念既人係到拖慢人類發展既人就覺得好撚悲哀

其實成本都係廢話多

物理係背公式都講得出睇嚟九成係文科仔

哩本肯定係我最後悔用錢買既書三甲之一

物理系最易俾人工智能取代？？？！

書post都有罵戰

誰說～～書生～～百無～～一用～

紅玫瑰與白玫瑰

與神對話

我個心理醫生叫我睇少啲呢類書，以防適應唔到現實有意外。
但啲framwork真係好嚴謹，好吸引。

之後，係圖書館見到chicago press 既Philosophioe naturalis principia mathematica.

利申:商科jj自殺

中學一定要睇呢本，睇完都心up

狼圖騰
Dan Brown 既 Deception Point, The Lost Symbol
Before I go to sleep (我知14年出戲但近排先睇完，好正 ）

可能我提出個問題既焦點上有D模糊
人既意識是否只維持在出世和死亡之間?
如果唔係，出世前或死亡後既形態會係點

靈魂出體學說經過好多學者用實驗支持
唔知物理系既你會唔會承認上述學說既存在

科學係以人類角度去詮釋事物
當年哥白尼提出日心說，
即時就被各界人士批評及譴責，被指違反物理學、邏輯學

其實你有冇認真睇過源場果本書
定係你會答"睇個目錄已經睇得出本書既作者完全唔知咩叫科學，ON9仔先會花時間讀E本書"

科學既精神理應求真
但科學懷疑論而言，對於缺乏證據的解釋或論點應持懷疑態度

講到自己讀物理學就推動緊全人類發展

有無peer reviewed journal可供參考？

留名
唉，唔好嗌交啦阻住人睇啊

有冇人對呢類書有興趣
今日溫溫下書兩頭另見到呢本encyclopaedia of fairies幾得意 入面有多過3000 entries of fairies
原來佢地真係好得意好有趣

中學嗰陣第一次睇,睇到喊左

before I go to sleep 幾正，但係感覺有少少repetitive

好彩冇買過

識野巴打

中華人民共和國史

我諗佢講既「實驗支持」應該都只係睇d類似源場咁既書睇返黎
佢眼中既科學理論唔係學術論文而係好似源場咁出本書就係

好似好吸引 諗緊買唔買

香港獨立論

一次過掃盲洗清中原史觀嘅遺毒
以法律講香港獨立嘅依據
再以香港史觀講返香港歷史
以及香港文化嘅特別之處
仲有提及香港獨立後點樣生存/應對手段

值得一睇

幾好睇，講中好多毒撚唔想改變既要點

窮爸爸換富爸爸

巴打同好

middle 鄺俊宇 孤泣
我講下笑架咋

思考的藝術

社會契約論

神書必推

活在公式既世界，的確係有安全感Ｄ

你繼續生活係ff 9up當事實既世界啦

網上有試閱版
同埋網上書店買會平Ｄ
平過三聯2.3成

異鄉人

阿德勒心理學嘅書真係好值得睇同思考
我睇曬兩本被討厭的勇氣 真係入門版嚟
睇完成個諗嘢嘅方式真係有改變
真心想多啲人認識哩套心理學

唔該巴打 即刻買黎學下野

catcher in the rye

強烈推介！

學術類型既話 如何閱讀一本書

小說既話 三體

留名比人話睇支那書

lm

接受不完美的勇氣 係咪唔同呢本架？

人鼠之間

凝視死亡

想搵一本書好耐
係一本散文 講民國時期
封面泥黃底色紅色字
中學個陣睇過一次好深印象
但唔記得書名
唔知大家有冇見過咁既書

真係一定要睇，好佩服george..咁早已經看穿人性

Nothing to envy 我們最幸福：北韓人民的真實生活

蘇菲的世界

想問下，咁多本書有無邊本係譯得好？？
小弟英文癈 如果睇返英文原著好吃力

金瓶梅
唔係睇啲鹽花 裡面啲喻意正到仆街
100回我睇哂

現代小說就愛因斯坦被摑了一巴
文筆好到

天航 好正係佢將一啲歷史/社會事時擺入去
愛因就講文革，蕭邦就講貧富懸殊

識貨wo巴打
天航咁多系列最鍾意D系列
樊系數

人類大歷史 從野獸到扮演上帝

可惜條友仔年幾先出得一本
都唔知幾時先完結
可能又要等個孫燒比我睇

其實未睇點會後悔

聖經
唔係叫你信教，係叫你感受下主導左西方世界千鳩幾年既基督教文化係咩一回事

四書五經同理

挪威的森林

天龍八部

好似成十年前

仰望半月的夜空

係學到野，不過悶撚到

Zero to one

佢話寫緊架
好似話D07係大結局
好唔捨得
有follow 佢同佢老婆個page
佢老婆好正
又會個個留言都覆 好有心

忠實fan
我有秦始皇精裝本簽名版

最後一個知識人

1984 可以一睇再睇，學到好多生字

但有本 阪急電車 好撚悶

我睇書能力好差， 入唔到腦同好易分心，有時又唔理解，但每個字都識讀曬。

我做左34年人。 除左漫畫之外。我只睇過一本小說

夢之解說

活著

LM

活著，異鄉人，人間失格

轆咗15頁都冇 粉俠傳……

你叫袁牲情何以堪……

十萬個為什麼

The autobiography of Malcolm X

應該係閱讀障礙
有冇睇過醫生

人類大歷史

君王論

三國演義
依家睇咁"鐵血與音符"

最近對呢本好有興趣

三國演義

好奇一問 如果一本書有英文原著 有中文翻釋 你地會睇中文定英文?

文學類睇原文，其他睇譯文(如果譯得唔差)

岩岩睇完人間失格。本書都幾沖擊
值得一睇

見有幾位巴打都有提人性的弱點，但我睇完係零感覺，到依家都差唔到多唔記得晒本書乜up

叔本華 意志與表象的世界

睇完村上春樹既老鼠三部曲 有陣悲傷感覺

英文

百年孤寂喺我眼中真係神作黎(可能我睇書少見識唔夠 )

其實講書名同時可唔可以介紹一下

國富論

見好多人介紹被討厭的勇氣
係書局一見到
無睇介紹就直接買
因為我少睇書
怕打開覺得唔鐘意
直接買左佢等我多d動力睇

Why nations fail
香港人睇會更加震撼

從來唔睇書 點先可以提升下對睇書嘅興趣

faster than the speed of love

溝仔睇心理學
溝女睇心理學
想比人溝睇心理學

生まれてすいません

道德系譜學